Wanneer die hoge geest, die morgenster van kwaad, viel uit de hemel, het was als een rebel dat hij viel.
Eikmoedig, geconcentreerd op het kwaad, met een bevlekte geest en een hongerige ziel rebellie, Dorian Gray haastte zich verder, versnelde zijn stap terwijl hij ging, maar terwijl hij opzij schreed in een donkere boog, diende hij hem vaak als een snel ingekort naar de beruchte plaats waar hij heen ging, voelde hij zichzelf plotseling van achteren gegrepen en voordat hij tijd had om zichzelf te verdedigen, hij werd teruggeduwd tegen de muur, met een brutale hand om de zijne keel.
Hij worstelde waanzinnig voor het leven, en door een vreselijke poging rukte het vingers weghalen.
In een seconde hoorde hij de klik van een revolver, en zag de glans van een gepolijste loop, recht naar zijn hoofd wijzend, en de schemerige vorm van een korte, dikke man die tegenover hem staat.
"Wat wil je?"
hij snakte naar adem.
"Houd je mond," zei de man.
"Als je beweegt, schiet ik je neer."
"Je bent gek.
Wat heb ik je aangedaan?"
"Je hebt het leven van Sibyl Vane verprutst," was het antwoord, "en Sibyl Vane was mijn zus.
Ze pleegde zelfmoord.
Ik weet het.
Haar dood ligt bij jou deur  Ik zwoer dat ik je zou doden in ruil daarvoor.
Jarenlang heb ik gezocht U  Ik had geen idee, geen spoor.
De twee mensen die hadden kunnen beschrijven je was dood.
Ik wist niets van jou behalve de koosnaam die ze altijd noemde U  Ik hoorde het vannacht bij toeval.
Maak vrede met God, voor vanavond ga je dood. "
Dorian Gray werd ziek van angst.
"Ik heb haar nooit gekend," stamelde hij.
